---
title: كيف ستدير الأموال؟
taxonomy:
    category: docs
---
إذا حصلت على الأموال، أين ستودعها؟ هذا يعني في كثير من الأحيان أن المؤسسة التي تعمل معها يجب أن تكون مسجلة قانونياً وأن يتوفر لديها حساب مصرفي. وإذا تعذَّر ذلك، يمكن اللجوء إلى آلية أخرى، وهي أن تطلب من الجهات المانحة أن تتكفل مباشرة بنفقات المشروع (شراء المعدات، ودفع الإيجار وما إلى ذلك). وإذا كنت تعمل مع منظمات شريكة أخرى (أكبر حجماً) فإنها قد تستطيع استلام الأموال. ضع في اعتبارك أنه ربما يتعين عليك (أو على منظمتك) توقيع عقد أو اتفاق مع الجهة المانحة يضمن إنفاق الأموال على المشروع وليس على شيء آخر. وعليك ان تقرأ الاتفاق قراءة متمعنة للتأكد من أن منظمتك ستكون قادرة على الوفاء بكافة توقعات الجهات المانحة. لاحظ أن الجهات المانحة قد تطلب أدلة على المشاريع السابقة التي جرى تنفيذها، أو على الخبرة والتجربة في إدارة الأموال. وأخيراً، ضع في اعتبارك أن تخصيص الموارد سيعتمد على الجهات المانحة، وقد يأتي قبل تنفيذ المشروع، أو فيما بعد (اعتماداً على النتائج) أو قد يقتصر على إعطاء دفعة أولية في البداية وما تبقى يُعطى عند انجاز المشروع.